真正石頭砸腳》貿易戰中國較澳洲慘11倍 到處限電、煤鐵價格狂漲

中國狂制裁澳洲 下場卻比澳慘11倍

三立新聞網
2020年12月14日 週一 下午2:35 [GMT+8]
國際中心／綜合報導

中澳關係近來急遽惡化，中國先後對澳洲祭出不同產品的關稅制裁與出口禁令，藉此脅迫澳洲。然而，根據澳洲農業與資源經濟與科學局的估計，澳洲農民所受的損失約澳幣3.3億元，但中國農民的損失預計高達澳幣36億元，整整多出了超過11倍。此外，中國也必須以更高的價格向其他國家購買煤炭，換句話說，中國對澳制裁雖然衝擊澳洲產業，但中國受到的傷害恐怕反而比澳洲嚴重許多。

中國對澳洲多項農產品實施嚴厲制裁。（圖／翻攝自Scott Morrison推特）

澳洲近來發起要求調查武漢肺炎病毒起源，還在新疆、香港等議題上明確表態發聲譴責，讓中方極度不滿，針對大麥、羊肉、牛肉，煤炭、龍蝦和木材等澳洲商品，祭出不同關稅制裁與進口禁令，上個月底更宣布對澳洲葡萄酒課徵高達212%的關稅。

然而，澳洲農業與資源經濟與科學局認為，中國對澳洲進行多項經濟制裁，對中國的傷害反而比對澳大利亞嚴重。根據官方的估計，中國農民預計將損失澳幣36億元，比澳大利亞農民所受的損失（澳幣3.3億元）多11倍。

不僅如此，由於中國抵制澳洲煤炭，澳洲優質硬焦煤的國內價格已下跌22%，反而是中國依靠煤炭煉鋼需求量大，除了國內焦煤價格飆漲至4年來的高點，還得用更高的價格向其他國家購買煤炭。

澳洲農業與資源經濟與科學局指出，面對中國制裁，澳洲短時間確實承受沉重打擊，但長期來看，卻因分散市場而減緩這些壓力。而且隨著澳洲的農業生產轉移到其他活動，預計其他農產品的出口到了2025年會增加，這代表澳洲整體農產品出口總值的下降幅度，將小於與中國貿易所造成的損失。

另方面，澳洲民眾也正在全力抵制中國貨，並呼籲該國企業撤出中國，當中國抵制澳洲葡萄酒時，更引發全球「買澳酒挺澳洲」的反中浪潮，上週白宮安全會議舉行的白宮酒會，也特地大肆宣傳選用澳洲葡萄酒。

英國前外交部長芮夫金（Malcolm Rifkind）指出，中國「一對一」挑戰韓國、泰國甚至日本，都有優勢，但在現實世界中，遇到這種情況時，身為潛在受害者的其他國家會齊心協力，以確保採取集體和協調的對策。

澳方估計，中國實施制裁的損失比澳洲多11倍。（組合圖／翻攝自新華網、推特）

傻西樓主

你自己都係石頭砸腳啦 白痴仔 呷塞啦

樓上隻五毛JM9

支那次次都係咁on9自己玩自己
然而次次都學唔精

環球時報社評：澳去WTO惡人先告狀，應訴便是
來源：環球時報

2020-12-16 16:45

澳大利亞政府宣布向WTO控告中國以反傾銷、反補貼為名對澳產大麥徵收高額關稅，在兩國激烈摩擦的當下澳方採取這一行動不足為怪，想必北京早有思想準備，對贏得這場訴訟亦有信心。

中澳政治關係不斷惡化，澳方給中國對澳產品施加反傾銷、反補貼關稅貼上“政治報復”的標籤，中方堅持表示就貿易說貿易，並且指責澳方才是將經貿問題政治化大量勾當的始作俑者。

從事實上看，證據更加支持北京的說法，因為澳方在全球所有國家中率先以安全為由禁止華為設備參加該國5G網絡建設，2018年以來拒絕了十多個中方赴澳投資項目，而且澳方目前對中國產品發起的反傾銷反補貼調查多達106起，而中國反過來對澳產品的反傾銷反補貼調查只有4起。

中澳總體上加劇衝突肯定會不利於兩國貿易的平穩推進，它會讓雙方更有動機拿起法律武器打擊對方商品的進口。貿易協定不可能細緻到涵蓋所有商品互通，每一樁進出口的合規性也不可能一般齊，友好氛圍實為支持貿易平穩進行的重要條件，當它缺失時，法律和規則框架內的貿易摩擦就會層出不窮。

澳大利亞的問題是，它是中澳政治關係有目共睹的破壞者，並且似乎把這種高調破壞當成了加強美澳同盟關係的投名狀。同時它又對中澳正常經貿往來率先下手，將兩國合作置於毫不相干的國家安全和意識形態監督鏡之下，非常粗暴地推翻了兩國形成已久的貿易原則。

中國是非常克制的，北京至今沒有一次使用“國家安全”的名義阻止對澳方有利的兩國合作項目，中國也沒有做過一次“制裁”澳大利亞的宣告或暗示，而美國和西方國家公開因政治原因對外實施制裁的情況可謂比比皆是。

無論對澳大利亞大麥還是葡萄酒的反傾銷、反補貼徵稅，都是嚴格按照規則實施的。中方沒有對它們進行任何政治引申。澳方大喊大叫的樣子不是一般的借用法律武器“自我保護”，這是典型的政治表演，完全是中國人所說的“惡人先告狀”。

我們奉勸堪培拉，要去世貿組織打官司，就請好好打，把它切實作為貿易糾紛出牌。不要澳總理、議員、媒體一起上陣，還討論是否應該拿鐵礦石貿易對中國實施“反擊”。不就是打個官司嗎，中方會按照規則應訴，在規則之內與澳方了斷。

澳方的愚蠢之處就是主動把自己搞成了“西方與中國衝突的前沿”，它以為這一大衝突非常真實、長久，中國先會對它的氣勢敬懼三分，西方世界還會整體上向它提供支持。而實際上中西摩擦與中美摩擦無論在性質和烈度上都有不同，澳對中國與西方反應的預期都是一廂情願的。

澳大利亞上演了中國人眼裡的很多“小人之舉”，包括勢利、敢做不敢當、裝蒜、兩面派等等。澳大利亞一些人可能覺得有美國就行了，跟中國關係好點壞點無所謂。其實反過來，中國人更有資本對與澳大利亞的關係“無所謂”。不就是出幾個WTO的官司嗎，打就是了。

舉報我也說兩句責編：魏少璞

寧予外邦,不予家奴

yichiyn：為什麼好多城市都拉閘限電了？
回复
ñ37
49分鐘前
明月洗青山：一條微博都沒發過的小號，發了一句沒頭沒腦的話，這個可以調查下
回复
ñ 6
41分鐘前
A藍色的綠色植物：為什麼？ ？ ？ ？
回复
ñ 2
19分鐘前
共20條回复
鳶飛鶴落
鳶飛鶴落：老胡 如何看待湖南浙江限電？
回复
ñ24
39分鐘前
A藍色的綠色植物：真的假的
回复
ñ贊
18分鐘前
4000點起步：自認倒霉吧，沒人同情你們。
回复
ñ贊
24分鐘前
共9條回复
乞丐09312
乞丐09312：我們是袋鼠最大的鐵礦石進口國，自從趙立堅懟袋鼠以後鐵礦石價格瘋漲，漲了一倍，而且現在不出口了。鋼鐵是我們基建的關鍵，人家也可以製約我們，別光以為我們制約人家
回复
ñ22
44分鐘前
花絳唇：確實是這樣的，所以我國現在正在提高鍛造廢鋼的產量
回复
ñ贊
23分鐘前
萬物皆可穩：有戰無不勝的戰狼外交隊
回复
ñ 1
12分鐘前
共6條回复
紅地流星_119
紅地流星_119：還是說說拉閘限電的事吧
回复
ñ17
47分鐘前
A藍色的綠色植物：回复@山野閒遊客:好多地方。 。 。 。
回复
ñ贊
18分鐘前
共7條回复
閆總
閆總：老胡說的有道理。 [贊][贊][贊][贊][贊]
回复
ñ13
48分鐘前
4000點起步：太不正常了，連他們訴訟權利也要剝奪了。思維越來越來越不正常了。訴訟不代表他們贏，他們正確。
回复
ñ贊
37分鐘前
心寄青雲
心寄青雲：好多地方斷電了，老胡家應該不會斷…
回复
ñ17
39分鐘前
薩拉愛1993：老胡住紫禁城附近，你說呢？ [笑哈哈]
回复
ñ 1
23分鐘前
文化小館
文化小館：湖南浙江拉閘限電跟澳大利亞煤炭有沒有關係？或者是為了環保故意限電 跟當年為了環保禁止養豬一樣？
回复
ñ12
40分鐘前
4000點起步：對的，大冬天不需要同情他們
回复
ñ 2
29分鐘前
普通的Kop
普通的Kop：老胡和李毅，金燦榮，司馬南是我國對外四大護法
回复
ñ26
50分鐘前
觀海22310：胡編是首席大護法
回复
ñ贊
26分鐘前

澳洲輸晒啦 支那農民既損失係唔重要

石頭

中國人慘姐, 共產黨高層又羸

復興重生：拉閘限電怎麼看？
回复
ñ16
50分鐘前
一家講攤er
一家講攤er：“陳思誠、佟麗婭花7200萬在澳大利亞買房”，是真的嗎？
回复
ñ11
52分鐘前
白思羿：無論是真假都與你無關
回复
ñ贊
45分鐘前
共3條回复
uuhun
uuhun：鐵礦石今年被澳大利亞多賺了幾百億美元，丟了芝麻撿了西瓜，它有這個底氣。
回复
ñ3
28分鐘前
一投而至888：傻冒蛙蛙，去了解一下鐵礦石因為疫情降價了多少，現在填坑呢，還有，世界只有土澳有鐵礦？
回复
ñ贊
9分鐘前
薩拉愛1993：不是不進口澳洲鐵礦石了嘛
回复
ñ贊
23分鐘前
共3條回复
帶帶嘿師兄
帶帶嘿師兄：老胡最近北京咋回事？怎麼手榴彈都出來了也沒報導？
回复
ñ9
49分鐘前
薩拉愛1993：別造謠
回复
ñ贊
27分鐘前
SoulEdge2020
SoulEdge2020：老胡，我長沙的朋友說他們好冷
回复
ñ13
50分鐘前
可樂_2020
可樂_2020：先把鐵礦石價格打下來吧，澳大利亞在其它貿易上吃的虧，在鐵礦石上幾倍賺回去了。你還以為中國占了便宜，其實吃了大虧
回复
ñ8
44分鐘前
一投而至888：你連基本常識都不知道當什麼鍵盤俠呢。期貨價格就是實物交易價格？傻不拉幾。
回复
ñ贊
2分鐘前
12345Gywuv
12345Gywuv：老胡應該對著老外去講這些！對國人講些有啥門戶？
回复
ñ14
49分鐘前
LAMCannava
LAMCannava：老胡，你自以為是吧。索性連澳大利亞鐵礦石也禁了，敢嗎？
回复
ñ6
31分鐘前
一投而至888：土澳敢禁止出口嗎？敢嗎？傻不拉幾
回复
ñ 1
3分鐘前
共2條回复
徽虎子
徽虎子：去推特和臉書說給澳大利亞人聽才是王道
回复
ñ8
50分鐘前
十六面魔方：[允悲]翻牆是違法的哦
回复
ñ贊
23分鐘前
過去像一滴汗sx
過去像一滴汗sx：老胡知道鐵礦石動力煤焦煤焦炭等漲成啥樣了嗎，歷史新高啊。
回复
ñ7
44分鐘前
索南讓布
索南讓布：堪培拉礦石沒賣出去，全球礦石漲價了？老胡怎麼看？誰贏誰輸？
回复
ñ10
53分鐘前

香港人以後要靠澳洲，拜登信唔過

支那

帝國驕傲820227：鐵礦石怎麼破，鐵礦石都一千塊一噸了
回复
ñ4
21分鐘前
你特意過來倒垃圾
你特意過來倒垃圾：中方永遠是對的！你說神奇不神奇
回复
ñ5
30分鐘前
ChristLTJ
ChristLTJ：最近浙江3度以上不能開空調和煤炭漲價有關係吧，生活上還是受到一些影響
回复
ñ6
37分鐘前
南無法帝的微笑
南無法帝的微笑：#南帝評論# 《賊喊捉賊》
回复
ñ2
48分鐘前
冬粉蟹
冬粉蟹：3分鐘的視頻，2分鐘就回复說有道理的人到底是想撒呢？
回复
ñ8
52分鐘前
豆腐比雞肉好吃
豆腐比雞肉好吃：老胡中肯
回复
ñ3
54分鐘前
一投而至888
一投而至888：哈哈，WTO法官被美國全免了，現在沒人上班了。土澳還是先去求美國爹讓法官上班吧，這樣中國好先起訴美國貿易戰。
回复
ñ2
31分鐘前
此間的山羊
此間的山羊：土澳以為自己在玩牌，沒想到土澳自己才是牌
回复
ñ3
43分鐘前
心酸的老老何
心酸的老老何：不知天高地厚的傻蛋
回复
ñ4
48分鐘前
寧超文Victory
寧超文Victory：澳大利亞不好
回复
ñ1
53分鐘前
負重毛驢
負重毛驢：瞎眼嗎？滿天下的冤假錯案無處說理、無處申訴，還好意跟別人比，真是不要臉則無敵！ ！ ！
回复
ñ1
4分鐘前
皇良浪浪
皇良浪浪：只是沉浸在自己熟悉的事物中，沒有嘗試新的方案，沒有學新的知識，沒有看新的風景，也就沒有機會遇見新的自己。廢掉的是你的可能性。
回复
ñ1
45分鐘前
薩拉愛1993
薩拉愛1993：老胡想說：我們從一個勝利走向另一個勝利✌️✌️✌️
回复
ñ1
27分鐘前
張德華先生
張德華先生：老胡中肯，但還是想問下，那個事情解決了嗎？
回复
ñ1
27分鐘前
幽明V星空
幽明V星空：澳狗也學它美爹那樣，在臭不要臉的路上越走越遠[拜拜]
回复
ñ2
49分鐘前
木木硝3
木木硝3：殺雞儆猴，就打他個澳狗，美狗可以來罵我了[微笑]
回复
ñ2
54分鐘前
閒雲野鶴yls
閒雲野鶴yls：不是說退休了嗎？怎麼還……
回复
ñ1
5分鐘前

支那人等凍死啦，煤都無得你燒

元氣manman：為什麼穿短袖？大冬天的
回复
ñ5
12月16日 22:22
獵藍旗
獵藍旗：不就是出幾個WTO的官司嗎，打就是了。
回复
ñ贊
56分鐘前
4000點起步：不行，要剝奪他們的訴訟權利
回复
ñ贊
37分鐘前
旅遊圈兒
旅遊圈兒：鐵礦石和煤礦買俄羅斯朝鮮的就行
回复
ñ1
33分鐘前
沒有旅行的日子寂寞如雪
沒有旅行的日子寂寞如雪：典型的強盜邏輯：我什麼都可以，你不可以[怒][怒][怒][怒]
回复
ñ1
12月16日 22:55
真相難覓
真相難覓：澳搬起煤炭砸自己的腳，我們買高價煤，我們限電，也不要澳煤。就是為了挺長貴
回复
ñ1
16分鐘前
無敵寶珠大王
無敵寶珠大王：老胡翻車了，翻車了，被石頭砸的好疼。
回复
ñ1
37分鐘前
小島_已經在做了
小島_已經在做了：既然告到WTO了，就讓WTO做出裁決吧。 。 。
回复
ñ1
38分鐘前
長安遊民
長安遊民：人不可貌相
回复
ñ1
41分鐘前
來自火星的空中客車
來自火星的空中客車：鐵礦石價格都漲上天了！巨大損失！想辦法啊！ ！ ！
回复
ñ1
53分鐘前
西區崑崙
西區崑崙：煤和鐵礦石不說:，你知道叼盤。
回复
ñ1
53分鐘前
室內設計美學PRO
室內設計美學PRO：當代郭沫洛
回复
ñ2
57分鐘前
玖智韌
玖智韌：懊高價賣給某囯礦石就能過上世界上最盛世生意，而某囯買來的礦石用於毀環境毀資源……
回复
ñ1
12月16日 22:58
薰衣草莊園AA
薰衣草莊園AA：澳嗷就是一條自以為是的舔🐶[二哈]
回复
ñ1
12月16日 22:56
a天天甜甜a
a天天甜甜a：狗叫的越歡，說明它越感受到了疼痛，只是力度還不夠，當它真正意識到死亡危機的時候才剛剛好[允悲][允悲][允悲]
回复
ñ1
12月16日 22:50
控控控砥礪奮進
控控控砥礪奮進：都是前沿，都來試水，拭目以待，出手必勝！
回复
ñ1
12月16日 22:39
foreverloved1
foreverloved1：老胡忠啃[笑哈哈]
回复
ñ1
12月16日 22:22
江南一劍578
江南一劍578：[good][鮮花]
回复
ñ1
12月16日 22:21
九三樊
九三樊：轉發微博
回复
ñ贊
2分鐘前
黑眼d
黑眼d：老胡點出了澳大利亞當政者自認高明不自量力的心態、惹火燒身進退維谷的窘境。
回复
ñ贊
43分鐘前
黑馬劉哥
黑馬劉哥：到親爹那哭去
回复
ñ贊
12月16日 22:38
蟄龍翥鳳齋1
蟄龍翥鳳齋1：澳傻！
回复
ñ贊
12月16日 22:29

晒鳩氣，你睇今年雨災就知中共唔care班賤民
班賤民仍會繼續歌頌中共

印象布加迪：和華姐的表情，一樣一樣的，你們是兄妹嗎？
回复
ñ贊
29分鐘前
JD京東強哥
JD京東強哥：澳洲告中國，可以觀察WTO反應。沒有反應的話，美國對付中國同樣WTO不會理，這樣WTO就終結了，所以沒想的那樣簡單。
回复
ñ贊
31分鐘前
Agape河
Agape河：士澳是自尉而已!
回复
ñ贊
43分鐘前
嗨孩海咳123
嗨孩海咳123：你的觀點不具代表性
回复
ñ贊
43分鐘前
大兄弟-XDD
大兄弟-XDD：鐵礦石亞克西
回复
ñ贊
44分鐘前
作文縐縐
作文縐縐：銅價高的才離譜吧
回复
ñ贊
45分鐘前
守法公民老趙
守法公民老趙：一個嚴重疝氣國家，看起來很大，實際蛋子子還是那麼大。所以啊，對付犯賤的蠢豬，只有一個：狠狠地揍丫的一頓再說。 [ok][哈哈]
回复
ñ贊
60分鐘前
sunny5555
sunny5555：就是說他當前沿，我們就是制裁他！是嗎老胡？
回复
ñ贊
12月16日 23:10
M木每L
M木每L：澳大利亞啥也不是，地球上一粒污塵而已。
回复
ñ贊
12月16日 23:10
叫我劉大仙兒就好了
叫我劉大仙兒就好了：既然撕破臉了，那就關門打狗，不要相信他們的假意求和，要么忍著，要么挑最不起眼又跳最高的打死
回复
ñ贊
12月16日 23:09
奧蘭多dede人
奧蘭多dede人：狠狠楱澳狗！ ！ ！ ！ ！ ！ ！ ！ ！
回复
ñ贊
12月16日 23:08
快樂的一年2020
快樂的一年2020：澳大利亞太自以為是了，中國祇有美國或者俄羅斯能對付，其他，包括日本都是晚輩
回复
ñ贊
12月16日 23:07
續劍譜
續劍譜：犀利
回复
ñ贊
12月16日 23:05
藍橘子N
藍橘子N：貿易是互利互惠。如果以貿易為手段打壓和我們做生意的外國，損害的當然也有本國的老百姓。以貿易為手段達到政治目的，其實就是以本國老百姓為人質不讓外國批評本國政府。 //@過去像一滴汗sx:老胡知道鐵礦石動力煤焦煤焦炭等漲成啥樣了嗎，歷史新高啊。
回复
ñ贊
12月16日 23:02
冷雪閒情
冷雪閒情：典型的強買強賣，不買還要告你~[允悲]
回复
ñ贊
12月16日 23:01
一直愛你喲YU
一直愛你喲YU：它字用的就很生動
回复
ñ贊
12月16日 22:58
順道_______
順道_______：再忍5年，等非洲那邊辦妥了，我們就可以一腳踢開澳狗
回复
ñ贊
12月16日 22:53

其實大家都係中文, 撇除殘體字之外
支那人打字我真係睇到R撚曬頭
隻隻字我都識, 夾埋就唔識

胖胖胖的春秋褲：鐵礦石價格漲那麼多，怎麼辦？
回复
ñ10
12月16日 22:20
作手代表刺客
作手代表刺客：蛋殼，故宮[doge][doge][doge]
回复
ñ2
12月16日 22:21
有幸見證崛起
有幸見證崛起：澳大利亞是能源出口國而已，一個還算不上完全獨立的國家。有時與大哥太親近了，風險也大，只能以死證清白！ [允悲][允悲]
回复
ñ1
12月16日 22:26
球迷杜小帥
球迷杜小帥：老胡你好
回复
ñ1
12月16日 22:20
美利堅滅絕印第安人
美利堅滅絕印第安人：土澳瞎折騰，明說了，沒用
回复
ñ贊
12月16日 23:12
Shutterand
Shutterand：澳大利亞....這種小國理都不用理，就是碰瓷的
回复
ñ贊
12月16日 22:46
LV藍色天空時代
LV藍色天空時代：大宗商品價格都漲上天了，別鬥嘴了，嘴巴爽了，失去真金白銀了[允悲]
回复
ñ8
12月16日 22:30
薩拉愛1993：啥東西價格上去了？
回复
ñ贊
12月16日 22:48
LV藍色天空時代：天礦石，銅，鋁，鋅，動力煤，化工原料都在漲
回复
ñ 3
12月16日 22:52
共3條回复
bpxue
bpxue：私生子的情況說清楚了？
回复
ñ2
12月16日 22:40
A藍色的綠色植物：？ ？ ？ ？ ？ ？
回复
ñ贊
45分鐘前
z_jones
z_jones：當我們嚴正警告人家不要搬起石頭砸自己腳的時候，澳大利亞默默地拿起了鐵礦石
回复
ñ3
12月16日 22:58
佛面狼心
佛面狼心：老胡，鐵礦石的價格呼籲政府乾預吧！
回复
ñ6
12月16日 22:23
雨中我有傘259695
雨中我有傘259695：沙發？
回复
ñ1
12月16日 22:19
AutuoTttao：第一，美狗可以出來叫了
回复
ñ贊
12月16日 22:19
雨中我有傘259695：回复@我只能改一次名兒:哈哈
回复
ñ贊
12月16日 22:21
共3條回复
青衣2047
青衣2047：愚蠢，損失慘重，大賺500億
回复
ñ1
54分鐘前
小妍1999
小妍1999：談談鐵礦石
回复
ñ3
12月16日 22:22
賽博莊周
賽博莊周：老胡：WTO都是中國的 你控告個雞毛？
回复
ñ贊
17分鐘前

你黎？

收皮啦屈毛傻西

您呷自己塞

咁咪好囉
澳洲今次示範畀全世界睇
唔同中國做生意係就係一定有損失
不過都要睇下大家嘅籌碼
計過條數唔係咁傷就唔怕俾佢拋窒

好啦好啦, 而家大型基建仲唔收皮

歡迎直接向台灣陸委會或香港國安公署檢舉

傻西

澳洲賣比其他國家，其他國家再賣比強國轉手又賺一筆，強國應該唔會查，幾貴照食

支那民如草芥

單挑可以秒殺就得
秒唔到就比人聯手

共匪贏
人民輸

搞到四處限電
人民買不起媒

是但啦，你唔買澳洲嘢大把人排住隊等住買

先把鐵礦石價格打下來吧，澳大利亞在其它貿易上吃的虧，在鐵礦石上幾倍賺回去了。你還以為中國占了便宜，其實吃了大虧

八國聯軍開始

為什麼好多城市都拉閘限電了？

老胡知道鐵礦石動力煤焦煤焦炭等漲成啥樣了嗎，歷史新高啊。

TadReedv1：浙江人民起的直跺腳！
回复
ñ1
48分鐘前
鮮魚龍女
鮮魚龍女：中國又贏啦？在西進的微博，中國就沒輸過[二哈]
回复
ñ贊
51分鐘前
一堵老岩
一堵老岩：突然想起了《大秦賦》中的毛遂。
回复
ñ贊
12月16日 23:39
環遊世界HY
環遊世界HY：必須讓澳大利亞知道自己有幾斤幾兩
回复
ñ贊
12月16日 23:22
佳林0769
佳林0769：為國發聲，也應注意休息，別太累！
回复
ñ贊
12月16日 23:20
有恆心者惟士為能
有恆心者惟士為能：自作孽不可活也
回复
ñ贊
12月16日 23:13
用戶ra2ekp5uuu
用戶ra2ekp5uuu：澳袋鼠。
回复
ñ1
12月16日 22:56
品似清蓮心如玉
品似清蓮心如玉：鋼鐵漲原材料，難道我們加工後出口到歐美的商品價格就不能水漲船高嗎。
回复
ñ贊
12月16日 22:53
PROPROUND
PROPROUND：五眼，馬上就會被戳瞎一個！大家猜一下？
回复
ñ贊
12月16日 22:36
識不丁
識不丁：相互報復你說誰政治化[二哈]
回复
ñ1
12月16日 22:31
孤雁13708233948
孤雁13708233948：就政治化了你袋鼠又咋個了嘛！打的就是你這個散兵游勇！
回复
ñ贊
12月16日 22:28
從容53712
從容53712：支持老胡進入外交部，在國際舞台發光發熱。
回复
ñ贊
29分鐘前
粉裡透著黑的小粉紅
粉裡透著黑的小粉紅：老胡 香堂怎麼回事啊 是蔡教授說的因為壓住龍M了嗎？要是真這樣 我就沒話說了 就問問
回复
ñ贊
33分鐘前
綠茵場上的football
綠茵場上的football：中國還告了美國無故制裁中國科技企業，世貿組織還裁定美國不合規，那又如何。你澳大利亞算啥
回复
ñ贊
39分鐘前
zgshh2002
zgshh2002：加拿大、澳大利亞···、這種國家，就像我們常講的，某某人本身沒有，自我感覺非常好，還喜歡裝B，TMD，不裝會死啊。
回复
ñ贊
56分鐘前

有冇澳洲葡萄酒推介?

人民理得佢死啦
最緊要為啖氣 要有面子

好貨根本唔怕你禁，中國人心知，外國貨緊係比中國貨好，死都要走去搶無正當途徑，水貨走私一樣會去買

共產黨的面子比人命重要

台灣朋友你好
香港這邊有親共的李偲嫣死了
你們台灣這邊可以選一個親共的陪襯嗎?

佢呢期幾出位㗎
不過似moon po狗多過五毛

黃安和劉樂妍都是和陪葬

利害了你的国

點睇呢個台灣朋友對黃之鋒周庭等人落井下石？

黃之鋒和周庭是沒有港獨思想的垃圾

黃安和劉樂妍都適合陪葬

身為香港人
連「香港獨立」都不敢說出口
垃圾

又可以圍爐取暖一齊打飛機

支那人難過今年冬天

名叫數的：一個問題是：澳向WTO起訴合法合規不？中國以反傾銷反補貼名義對澳大麥加徵高額關稅是不是是實合不合規？澳如何將貿易政治化的？
回复
ñ贊
10分鐘前
從容53712
從容53712：不用華為，用中興也可以啊，！ ，毛衣都是互相的，，拿點誠意出來[哈哈]
回复
ñ贊
12月16日 23:31
凍凍小寶傑
凍凍小寶傑：無內鬼
回复
ñ贊
12月16日 23:17
健康開心快樂平安
健康開心快樂平安：老胡你這樣天天24小時網上懟天懟地，馬力太大太耗電了，湖南和義烏很多地方都被你懟的沒電了。你是披著愛國外衣做著損害國家和人民的利益之事。人民需要安居樂業，而不是像你這樣天天嘴嗨置老百姓生死不顧。
回复
ñ9
12月16日 23:17
用戶d53npcyqvu
用戶d53npcyqvu：萬一兩相情願呢，你家小孩認證了嗎？
回复
ñ贊
12月16日 23:11
打倒一切資本主義走資派
打倒一切資本主義走資派：他們搞經濟沒有頭腦，他媽就知道每天在我們這裡修修路什麼猜一猜他媽就這點套路，別他媽丟人現眼，趕快滾下來。
回复
ñ2
12月16日 23:09

澳洲: 屌你依家同你攬炒

又嚟香港搶物資 垃圾芝麻狗害人不淺

澳洲不嬲都勁嘢
人地資源充足，仲要係優質貨
食物／用品大家安心

禁埋澳洲奶粉出口
睇你班人變大頭娃娃

澳洲總理：我們做自己不會妥協

我國大把錢，怕咩個11倍損失

支那狗終於可以享受真正嘅冬天

狂買香港奶粉

咁樓主屌鳩周庭似係mon po狗定五毛？

限電又買不起媒

可能佢純粹冇禁入去睇姐

有種一起喊台灣獨立、香港獨立
死港豬

去百佳掃奶粉嗰陣順便每人托幾包燒烤炭咪得囉

很快香港會缺奶粉和煤炭

#53 , #55

台灣獨立、香港獨立
傻西台狗

香港獨立 唯一出路

保重

on99

跟帖回復

我地國家人民食樹皮都生存到！！！！

支那人的寒冬開始

6MO?

6mo

垃圾

我由樓豬1樓skip到4樓

糞埽

確實

以貿易為手段達到政治目的，其實就是以本國老百姓為人質不讓外國批評本國政府。

班支那人都醒

人民只是共匪的魚肉

唔會收皮 仲有豆腐渣 紙皮當水泥 飲筒當鋼筋 樹皮拎嚟燒 野草留嚟食 頂到三年

支那死穴發現

支那人信政府
唔驚

睇唔明佢地d留言

今次戰狼又要跪地求和

澳洲要斗正錯誤 ⋯

D黃店不如入多D澳洲野, 搞個撐澳週

澳洲红酒有推介？？？

澳洲大豆侵